# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-17 01:48-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:1
#: 2c55c1f583ae4e59bbf19d4aa89d8c42
msgid "Adding Tools to ToolUniverse - Complete Tutorial"
msgstr "将工具添加到 ToolUniverse —— 完整教程"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:3
#: 361f22f0740b41ee8c24a9f1da45c1b4
#, fuzzy
msgid ""
"This tutorial covers everything you need to know about adding custom tools "
"to ToolUniverse using the decorator-based auto-registration system."
msgstr "本教程涵盖了使用基于装饰器的新自动注册系统向 ToolUniverse 添加自定义工具所需了解的所有内容。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:5
#: 19c31ec83067405391f798257a624618
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:6
#: bd6b46c83a29460a9bb635acab549904
#, fuzzy
msgid ":ref:`overview`"
msgstr "概述"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:7
#: 9d481a6e5e584aa0ae601e68135b4292
#, fuzzy
msgid ":ref:`development-environment-setup`"
msgstr "开发环境设置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:8
#: c83d2b8ce2c34aaabea601030004a479
#, fuzzy
msgid ":ref:`quick-start`"
msgstr "快速入门"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:9
#: a447b37bb33a4df598600ccbdef4b3f3
#, fuzzy
msgid ":ref:`method-1-decorator-registration-recommended`"
msgstr "方法一：装饰器注册（推荐）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:10
#: 7c6428b491994151a7f76f1e85ead3b5
#, fuzzy
msgid ":ref:`method-2-manual-registration`"
msgstr "方法二：手动注册"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:11
#: b40dfcba0e144ecd995eb825fb7b7e9d
#, fuzzy
msgid ":ref:`tool-configuration`"
msgstr "工具配置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:12
#: 3884c17a148f41d19148659bd944cd21
msgid ":ref:`parameter-validation-and-error-handling`"
msgstr ":ref:`参数验证与错误处理`"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:13
#: 107fd755f8684e3f88ccd29ed4788122
#, fuzzy
msgid ":ref:`real-world-examples`"
msgstr "实际案例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:14
#: fcb9e06dd6cf403d82f6d5e029fe2301
#, fuzzy
msgid ":ref:`best-practices`"
msgstr "最佳实践"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:15
#: e8f847f8221045db97a0a047020238db
#, fuzzy
msgid ":ref:`troubleshooting`"
msgstr "故障排除"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:17
#: 7f9e4e7dcf7443eb8d995394d7222e0d
#, fuzzy
msgid ".. _overview:"
msgstr "概述"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:19
#: eed5857bc645403bbdb178c71d780c71
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:21
#: b89c527e1b6a4e529c1d26e3831d3635
#, fuzzy
msgid ""
"ToolUniverse supports **automatic tool discovery** through decorators. When "
"you add a new tool, it's automatically registered and available without "
"needing to manually edit core files."
msgstr "ToolUniverse 现在通过装饰器支持**自动工具发现**功能。添加新工具时，系统会自动注册并使其可用，无需手动编辑核心文件。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:23
#: f8bee48abcfc490e8ca4afb5c2fbd8e7
msgid "What You Can Add"
msgstr "您可以添加"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:24
#: 0349640e039846d2a7e18c8c730c4f43
msgid "Custom API wrappers"
msgstr "自定义 API 封装"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:25
#: d5083f4805194a04bdc4afb805f798a4
msgid "Data processing tools"
msgstr "数据处理工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:26
#: b0f94485c23d46949c336d6311df92c2
msgid "File manipulation utilities"
msgstr "文件操作工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:27
#: c05f2eb2d31d4a34843e0bdb3a6c03b6
msgid "External service integrations"
msgstr "外部服务集成"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:28
#: 605ed0ae82a54616b0133054a6806593
msgid "Analysis and computation tools"
msgstr "分析与计算工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:30
#: ff697ad3225e46e59416c8cc2e8cf000
msgid "What Changed"
msgstr "变更内容"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:31
#: b2da19e2ce39493ea0137977a701aacf
msgid "❌ **Before**: Manual imports and mappings in `execute_function.py`"
msgstr "❌ **之前**：在 `execute_function.py` 中的手动导入和映射"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:32
#: b0644fc0a49145b2b4363109ce6ac2ea
msgid "✅ **Now**: Simple decorator registration with auto-discovery"
msgstr "✅ **现在**：使用自动发现功能进行简单的装饰器注册"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:34
#: 02d947c93def41b188c7e6e6da4a5ea5
#, fuzzy
msgid ".. _development-environment-setup:"
msgstr "开发环境设置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:36
#: 62138460fc8843179bb4903e7c2fb8f1
msgid "Development Environment Setup"
msgstr "开发环境设置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:38
#: 98ae9f3601c14af4adcad5a4ba2c8314
msgid ""
"Before adding tools, ensure you have the proper development environment set "
"up:"
msgstr "在添加工具之前，请确保已正确设置开发环境："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:40
#: 89b7c4c7c49a49ceb6983f916791ae3d
msgid "1. Clone and Install ToolUniverse"
msgstr "1. 克隆并安装 ToolUniverse"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:51
#: 76b786a40b534d36aa60eb2283ade281
msgid "2. Set Up Pre-commit Hooks (Recommended)"
msgstr "2. 设置预提交钩子（推荐）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:53
#: 2ab417d978c9437f95158747c58a0323
msgid "**Automatic Setup:**"
msgstr "**自动设置：**"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:59
#: 6d56a3e83a7e413b9eebf037a4ca8a18
msgid "**Manual Setup:**"
msgstr "**手动设置：**"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:71
#: d979bdde539d485f90f9cb8444d40737
msgid "**Pre-commit Benefits:**"
msgstr "**预提交的优势：**"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:72
#: 9caee218225f49f4a42e67d70b45deb5
msgid "✅ **Automatic code formatting** with Black"
msgstr "✅ **使用 Black 进行自动代码格式化**"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:73
#: 7f98c2fa7da84d479b3324a7cdf3a6c9
msgid "✅ **Code linting** with flake8 and ruff"
msgstr "✅ 使用 flake8 和 ruff 进行代码静态检查"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:74
#: 61e3f034d9df47b58b0bf1e5017c6924
msgid "✅ **Import cleanup** with autoflake"
msgstr "✅ 使用 autoflake 进行 **导入清理**"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:75
#: 80767901a58047a0a1e2d4788f4af1cb
msgid "✅ **File validation** (YAML, TOML, AST checks)"
msgstr "✅ **文件验证**（YAML、TOML、AST 检查）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:76
#: 71fe606401d64e5c9ae940eefe3151e9
msgid "✅ **Runs on every commit** to ensure code quality"
msgstr "✅ **在每次提交时运行**，以确保代码质量"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:78
#: 4304da801b0c4015aa0525b05feed642
msgid "3. Verify Installation"
msgstr "3. 验证安装"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:88
#: 5ffcf62ebfc54ec491d198955ca84db3
#, fuzzy
msgid ".. _quick-start:"
msgstr "快速入门"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:90
#: ef135e0ff716496f90a1ab0e706e2ace
msgid "Quick Start"
msgstr "快速入门"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:92
#: a91501e09a0544319a15a9617d62638f
msgid "Here's the fastest way to add a new tool:"
msgstr "以下是添加新工具的最快方法："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:135
#: b620c299c6b945ea875ee9d888716c7d
msgid "That's it! Your tool is automatically discovered and ready to use."
msgstr "就是这样！您的工具已被自动发现，随时可用。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:137
#: 85c232351ab4491dbe3675b2e4d040b8
#, fuzzy
msgid ".. _method-1-decorator-registration-recommended:"
msgstr "方法一：装饰器注册（推荐）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:139
#: e369243cc8da4bbd8d81c701bc8af21e
msgid "Method 1: Decorator Registration (Recommended)"
msgstr "方法一：装饰器注册（推荐）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:141
#: fecd2dbaf47f41f5959a1428b7c925ed
msgid ""
"The decorator approach is the simplest and most powerful way to add tools."
msgstr "装饰器方法是添加工具最简单且最强大的方式。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:143
#: 696a26a78d904815b53236f71de211f6
msgid "Basic Structure"
msgstr "基本结构"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:159
#: ca1ad81d7ee9410dafae78395de53095
msgid "Step-by-Step Tutorial"
msgstr "逐步教程"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:161
#: 1c03f508df1a4098b6e99d0e11322b56
msgid "1. Create Your Tool File"
msgstr "1. 创建您的工具文件"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:162
#: 3ddf5ecff4074b86b73620530e4adb5a
msgid ""
"Create a new Python file ending with `_tool.py` (e.g., `weather_tool.py`):"
msgstr "创建一个以 `_tool.py` 结尾的新 Python 文件（例如，`weather_tool.py`）："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:224
#: 65ffec0767eb40a797d475c7adabf7bf
msgid "2. Place in ToolUniverse Package"
msgstr "2. 放置于 ToolUniverse 软件包中"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:225
#: 7977ee1b72fc4a2995f9d78a651c6b21
msgid "Move your file to the ToolUniverse source directory:"
msgstr "将您的文件移动到 ToolUniverse 源目录："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:230
#: 5c4234bdb1f947c2bce5ed88eb296088
msgid "3. Use Your Tool"
msgstr "3. 使用您的工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:231
#: 887577ff50c84453997a6d31aff8766f
msgid "Your tool is automatically discovered:"
msgstr "您的工具已被自动发现："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:248
#: e069c87ab59544e9b9416b0d1e60a98d
msgid "Configuration Options"
msgstr "配置选项"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:250
#: 43fd6d17c0c544bc9e215ba17bf1df7a
msgid ""
"The `config` parameter in the decorator supports all standard ToolUniverse "
"configuration:"
msgstr "装饰器中的 `config` 参数支持所有标准的 ToolUniverse 配置："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:287
#: eb38541ccde540d3a59fd42f973c3f61
#, fuzzy
msgid ".. _method-2-manual-registration:"
msgstr "方法二：手动注册"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:289
#: 59511ce9b84a4e35aa21b0d9f5429d2b
msgid "Method 2: Manual Registration"
msgstr "方法二：手动注册"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:291
#: cd283de0b09743d4a4e8074f2e0c7865
msgid "For dynamic tools or special cases, you can register tools at runtime:"
msgstr "对于动态工具或特殊情况，您可以在运行时注册工具："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:335
#: 5bbc4a3c5889441e82299c2be576d283
#, fuzzy
msgid ".. _tool-configuration:"
msgstr "工具配置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:337
#: e2bd1a08df6a432a9dc957d39ee33256
msgid "Tool Configuration"
msgstr "工具配置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:339
#: c71e20e79b4940fb8e35c985bff61767
msgid "Required Fields"
msgstr "必填字段"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:340
#: 5dcbc976bf0e4357abd8c2b64e930526
msgid "`name`: Unique identifier for your tool"
msgstr "`name`：您的工具的唯一标识符"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:341
#: 8f5e830679d240b6a9c311f810f151ea
msgid "`type`: Class name (must match decorator parameter)"
msgstr "`type`：类名（必须与装饰器参数匹配）"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:342
#: e3f7a5c0418a4d00a7eb5d1deea9324f
msgid "`description`: Human-readable description"
msgstr "`description`：人类可读的描述"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:343
#: 83f5f2d76de048c8b09e1434f6e6b767
msgid "`parameter`: JSON Schema defining input parameters"
msgstr "`parameter`：定义输入参数的 JSON Schema"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:345
#: dfc477fb958f416dab01e2c4f699b7e2
msgid "Optional Fields"
msgstr "可选字段"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:346
#: 20aad1a0375a43429f810ada7779644b
msgid "`settings`: Tool-specific configuration"
msgstr "`settings`：工具特定配置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:347
#: 8e7ebc66a41f4610b023156423f2033b
msgid "`version`: Tool version"
msgstr "`version`：工具版本"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:348
#: bde37101cbff46b5929710c64edf8e0c
msgid "`tags`: Categorization tags"
msgstr "`tags`：分类标签"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:349
#: 73425d93603842acaad13068f7de43e5
msgid "`examples`: Usage examples"
msgstr "`examples`：使用示例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:351
#: d646ff0cc0114d1798c320043666d007
msgid "Parameter Schema Examples"
msgstr "参数模式示例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:353
#: 70249cf820354041b93eb24f3da04f04
msgid "Simple Parameters"
msgstr "简单参数"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:365
#: 211d650712bb42be8c0b0b1ee94fb664
msgid "Complex Parameters"
msgstr "复杂参数"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:392
#: 37e856fc0ac04a8f8be6b574da9cd717
msgid ".. _parameter-validation-and-error-handling:"
msgstr ""
".. _参数验证与错误处理:\n"
"\n"
"文档"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:394
#: ff500871c38d42b89b2d9679e4914047
msgid "Parameter Validation and Error Handling"
msgstr "参数验证与错误处理"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:396
#: f69dd9760e064c6a918a8ffb81e0d716
msgid ""
"ToolUniverse provides built-in support for parameter validation and "
"structured error handling to help you create robust tools."
msgstr "ToolUniverse 提供内置支持，用于参数验证和结构化错误处理，帮助您创建稳健的工具。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:398
#: 4cd5c00150d2416ab350fcbb5b5727cb
msgid "Parameter Validation"
msgstr "参数验证"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:400
#: 47d78dd84f1b467f81a9bd5ae29ed2cb
msgid ""
"You can implement custom parameter validation by overriding the "
"`validate_parameters()` method:"
msgstr "您可以通过重写 `validate_parameters()` 方法来实现自定义参数验证："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:425
#: 4e26cd451d904d6795f282e71987834b
#, fuzzy
msgid "Error Handling"
msgstr "3. 错误处理"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:427
#: 96c900eb42fc43b889069fff9cf0176c
msgid ""
"Override `handle_error()` to provide tool-specific error classification:"
msgstr "重写 `handle_error()` 以提供工具特定的错误分类："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:451
#: 4818d43a5fae41128db9dd8ef0457fbe
msgid "Exception System Migration"
msgstr "异常系统迁移"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:453
#: ab8c858eced6411395f55a7c67459d52
msgid ""
"If you're using older exception classes, migrate to the new structured "
"system:"
msgstr "如果您正在使用较旧的异常类，请迁移到新的结构化系统："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:469
#: acbd03f578b04b8dbd796258d113c1f5
msgid ""
"For more information about the exception system, see the [API "
"documentation](../api/tooluniverse.exceptions.rst)."
msgstr "有关异常系统的更多信息，请参阅[API 文档](../api/tooluniverse.exceptions.rst)。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:471
#: fb564d10838145128d17fc8cbcfa8f11
#, fuzzy
msgid ".. _real-world-examples:"
msgstr "实际案例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:473
#: 4547b283efb94cee955ab1eec588a267
msgid "Real-World Examples"
msgstr "实际案例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:475
#: f18ebad811a547c8a41d06067e8543ed
msgid "Example 1: Database Query Tool"
msgstr "示例 1：数据库查询工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:548
#: 861b98a535bf4e77bee0c03153a57567
msgid "Example 2: File Processing Tool"
msgstr "示例 2：文件处理工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:645
#: bfcc1ff8ca7b4d669e42485663040bb2
msgid "Example 3: API Integration Tool"
msgstr "示例 3：API 集成工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:732
#: 224cdc57425346de90d3bfb2df7beb36
#, fuzzy
msgid ".. _best-practices:"
msgstr "最佳实践"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:734
#: 942695372024453e81f836270f98a6ce
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:736
#: 86c273773cca4621b00cbcf430ca1f4e
msgid "1. File Naming"
msgstr "1. 文件命名"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:737
#: 3ff1b7afe422439fa92eb9af74a6eee6
msgid "Name your tool files with `_tool.py` suffix"
msgstr "将您的工具文件命名为以 `_tool.py` 结尾"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:738
#: 46e36d3f27f44ffe8d06d08617514843
msgid "Use descriptive names: `weather_tool.py`, `database_tool.py`"
msgstr "使用描述性名称：`weather_tool.py`、`database_tool.py`"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:740
#: ff0a27d6a6044230bc18c936f5e2c3c8
msgid "2. Class Design"
msgstr "2. 类设计"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:760
#: e6febd81e67340fba4670f9959f6d4c8
msgid "3. Error Handling"
msgstr "3. 错误处理"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:775
#: a8b75e93d6b04dd9a845d04791188b9c
msgid "4. Configuration Management"
msgstr "4. 配置管理"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:796
#: 368870425219412aa2d75d97932c4b70
msgid "5. Return Format Consistency"
msgstr "5. 返回格式一致性"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:797
#: c177b0482a7d4c08b97a9241296b7389
msgid "Always return dictionaries with consistent structure:"
msgstr "始终返回结构一致的字典："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:814
#: bfe2c9a78aca463d9f7233776d057a96
#, fuzzy
msgid ".. _troubleshooting:"
msgstr "故障排除"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:816
#: 0e7262323db748909f323c862ad93abf
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:818
#: b394b50c214a4ebe9dcfef326f699e05
msgid "Tool Not Found"
msgstr "未找到工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:819
#: da8270384d884ba8b5196c9ba131f286
msgid "**Problem**: Your tool isn't being discovered **Solutions**:"
msgstr ""
"**问题**：您的工具未被发现  \n"
"**解决方案**："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:821
#: 2d2a170761024dfcaaf732d79887ef89
msgid "Ensure file ends with `_tool.py`"
msgstr "确保文件以 `_tool.py` 结尾"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:822
#: e63ea1afeedf48fa911eb8ccbd2c0c15
msgid "Check file is in the correct directory"
msgstr "检查文件是否位于正确的目录中"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:823
#: ef0c4b34247a4f8ebac3822ec87d33e5
msgid "Verify the import doesn't fail:"
msgstr "验证导入是否成功："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:828
#: be4dcf1d53ac4ee99f3983f9151a1020
msgid "Import Errors"
msgstr "导入错误"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:829
#: 846206cd704d492bbd0989985c8ea664
msgid "**Problem**: Module import fails during auto-discovery **Solutions**:"
msgstr ""
"**问题**：模块导入在自动发现过程中失败  \n"
"**解决方案**："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:831
#: 9f1fea4664014906984deb8bcd89b918
msgid "Check all dependencies are installed"
msgstr "确认所有依赖项已安装"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:832
#: 20d1a13e6a234fd792110fb4acbbd766
msgid "Ensure relative imports use proper syntax"
msgstr "确保相对导入使用正确的语法"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:833
#: a2db3d8d38774bc9a4f756ac4dfca37e
msgid "Test import manually:"
msgstr "手动导入测试："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:840
#: 6eb4640e88ae49ad94b87309694749ea
msgid "Configuration Issues"
msgstr "配置问题"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:841
#: 175b79673bfc4a85872b5c0ca61818d9
msgid "**Problem**: Tool config not loading properly **Solutions**:"
msgstr ""
"**问题**：工具配置未能正确加载  \n"
"**解决方案**："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:843
#: 96b0bcd9c99a4276abad2e7a4dc5558f
msgid "Validate JSON syntax in config"
msgstr "验证配置中的 JSON 语法"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:844
#: ac1519f06d8c489f89ab769b5216bbf4
msgid "Check required fields are present"
msgstr "检查必填字段是否存在"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:845
#: c95efb7452a54ab5af4b2f0636ddeb9b
msgid "Test config separately:"
msgstr "单独测试配置："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:852
#: b4fa7de896954ca1bbb6d4f7c55a3e6c
msgid "Runtime Errors"
msgstr "运行时错误"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:853
#: 8dede1346219460dbde05cc5c439ab5a
msgid "**Problem**: Tool fails during execution **Solutions**:"
msgstr ""
"**问题**：工具执行过程中失败  \n"
"**解决方案**："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:855
#: e47b45fa805e41fbbc57d03b3cc81fdd
msgid "Add comprehensive error handling"
msgstr "添加全面的错误处理"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:856
#: d9af56f8fff04d85a612fcc7d0193a12
msgid "Validate all inputs in `run()` method"
msgstr "在 `run()` 方法中验证所有输入"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:857
#: c223bb1bcaac4c5b80893cd3b23342fc
msgid "Return error details:"
msgstr "返回错误详情："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:867
#: 98619537bea74134ae40d2acbc9d9b22
msgid "Testing Your Tool"
msgstr "测试您的工具"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:868
#: 16f1ebc74ceb4cb0952ee6db565adaec
msgid "Create a simple test script:"
msgstr "创建一个简单的测试脚本："

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:891
#: 70a7bc14f46a49028652e332299c7ced
msgid "Next Steps"
msgstr "后续步骤"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:893
#: 5d6d66ec55b54924a14315aa8387de24
msgid ""
"**Start Simple**: Begin with a basic tool using the quick start example"
msgstr "**从简开始**：使用快速入门示例，从基础工具入手"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:894
#: 2f8d8a677e594da4b5e981bf0cb1e7f8
msgid "**Add Complexity**: Gradually add more features and configuration"
msgstr "**增加复杂度**：逐步添加更多功能和配置"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:895
#: 158a29c9ea3540e2bfacedfc7155d447
msgid "**Test Thoroughly**: Create test cases for different scenarios"
msgstr "**彻底测试**：为不同场景创建测试用例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:896
#: 753bb0e33cbf41439d1f02f78490fa94
msgid "**Document**: Add clear descriptions and examples"
msgstr "**文档**：添加清晰的描述和示例"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:897
#: bed0bcd2626a4276a9647b9c7e97a37c
msgid "**Share**: Consider contributing useful tools back to the community"
msgstr "**分享**：考虑将有用的工具贡献回社区"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:899
#: 652bb71f95924739a1e724a458c0898e
msgid "Need Help?"
msgstr "需要帮助？"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:901
#: 9f1fb6b5ab9741dca5f9fbf6d9b4063f
msgid "Check existing tools in the ToolUniverse codebase for examples"
msgstr "请检查 ToolUniverse 代码库中的现有工具示例。"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:902
#: 20b6f68ae4f0493e8b659c3c3166acb6
msgid "Review the configuration schemas of similar tools"
msgstr "审查类似工具的配置架构"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:903
#: 88498be5e075459dbec0231461217c4c
msgid "Test incrementally - start with basic functionality"
msgstr "逐步测试——从基本功能开始"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:904
#: 0baafe31365647da887e7853b35440d1
#, fuzzy
msgid "Use the troubleshooting section for common issues"
msgstr "使用故障排除教程解决常见问题"

#: ../../tutorials/addtools/Adding_Tools_Tutorial.md:906
#: 0540b5d892094efeb9425281996cac06
msgid ""
"The decorator-based system makes adding tools straightforward while "
"maintaining all the power and flexibility of ToolUniverse. Happy tool "
"building! 🛠️"
msgstr "基于装饰器的系统使添加工具变得简便，同时保持了 ToolUniverse 的全部功能和灵活性。祝您工具开发愉快！🛠️"

#~ msgid "[Overview](#overview)"
#~ msgstr "[概述](#overview)"

#~ msgid "[Development Environment Setup](#development-environment-setup)"
#~ msgstr "[开发环境设置](#development-environment-setup)"

#~ msgid "[Quick Start](#quick-start)"
#~ msgstr "[快速开始](#quick-start)"

#~ msgid ""
#~ "[Method 1: Decorator Registration (Recommended)](#method-1-decorator-"
#~ "registration-recommended)"
#~ msgstr "[方法一：装饰器注册（推荐）](#method-1-decorator-registration-recommended)"

#~ msgid "[Method 2: Manual Registration](#method-2-manual-registration)"
#~ msgstr "[方法二：手动注册](#method-2-manual-registration)"

#~ msgid "[Tool Configuration](#tool-configuration)"
#~ msgstr "[工具配置](#tool-configuration)"

#~ msgid "[Real-World Examples](#real-world-examples)"
#~ msgstr "[实际案例](#real-world-examples)"

#~ msgid "[Best Practices](#best-practices)"
#~ msgstr "[最佳实践](#best-practices)"

#~ msgid "[Troubleshooting](#troubleshooting)"
#~ msgstr "[故障排除](#troubleshooting)"
